# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_第？？？章　幼女、ほんの少しの未来編/00000_第？？？話　幼女、突撃

- 'だいたい、こんな感じの作品になる予定です。'
- 'むしろ、ここからが始まりかも。'
- '文庫本一冊分くらいはすでに書き溜めてあるので、しばらく更新ペースは早いかと。'
- '次回から本當の始まり。ほのぼの、純粋無垢な幼女、始まります。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00020_第１話：寧靜村落的雙胞胎幼女

- '本編開始です。'
- '（這句不懂フードは掛けておらず不知道什麼掛著？）漂亮的銀髮隨風而動⋯那個美貌和身體、和五年前的時候完全沒有變化。'
- '這對雙胞胎，相當的夏洛焼かせ我的手。並不是說「譯」，而是作為孩子的意思。（這句不太懂直接搬上來）'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00030_第２話：修女的秘事

- 'もろもろの生臭い事情は、物語の中で徐々に語っていきます。'
- 'そして次回、太くておっきいアレと奮戰！'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00040_第３話：想要守護之物很渺小

- 'そのジャンルでは、戀愛に關しては嫌がる人もそれなりにいらっしゃるとか。'
- 'まあだいたい、序幕の雰圍氣で間違ってませんから。'
- 'それと、今日の０時を回ったらもう一話追加します。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00050_第４話：那句話銘刻於心中

- '面對　ぎゃあぎゃあ（Gyaa Gyaa）　怒吼的露比絲，米莉絲露出困惑的表情安撫著她。說不定聽到了聲音，夏洛開了房門進入。'
- '夏洛發出溫柔的聲音，但是表情欲十分可怕。（我的理解大概是這樣，原文：けれどその顏は心なしか蒼ざめている。）'
- '「但是。」　（だけど、と。）'
- 'くしゃくしゃ的撫摸著頭、米莉絲微微的臉紅了。雖然想習慣被當作小孩子、但果然還是感到害羞。'
- '兩人都驚訝地眨著眼互看。　（二人ともぱちくりと瞬きをして見つめ合う。）'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00070_第６話：私心的甜蜜滋味

- 'ただのほのぼの料理回では終わらない。'
- 'それが、ロリガンクオリティ。'
- 'たくさんの美味しい物が幼女の口に屆くのを祈りつつ、'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00090_第８話：被踐踏的和平

- 'サブキャラ視點の話は控えめ、なるべく主人公中心で進めていくようには心掛けています。話のテンポも大事ですしね。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00100_第９話：只要實現這個願望

- '怒號とともに、卡拉迪斯は虛無を纏った槍を突き出す。'
- '歯噛みする間にも、障壁に彈かれた黑々とした衝撃が周圍を無へと帰していた。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00110_第１０話：那個嘴角所浮現的是

- 'ようじょは、ちからをためている⋯⋯！'
- '明日から、反擊開始！'
- 'あまり長くお待たせしないのも、ロリガンクオリティ。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00120_第１１話：乗船的幼女

- 'だが、「次回から」とは言っていない⋯⋯！'
- 'ようじょは、さらに　ちからを　ためている！'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00130_第１２話：無限魔力

- 'ようやくタイトル回収へ向かえそうです。'
- 'これで書き溜め半分くらいなんですけどね。'
- '次回、魔彈幼女、始まります。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00140_第１３話：泛用性極式魔導槍『萬魔輪回』

- 'そして初體験も完了！'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00150_第１４話：軽量型極式魔導衣『赤狼之加護』

- '米莉絲はひとつ息を吐くと、あらためて両手に魔導槍を握った。'
- '赤頭巾って、親切な狼が幼女を守ってくれる話でしたよね？'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00160_第１５話：想吃美味的飯

- 'ぜんかいのあらすじ'
- '幼女　「ちゅどーん！」'
- '研究所「ぎゃー！？」'
- 'はらぺこ幼女は、是非一度やっておきたかった！'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00170_第１６話：獸人與魔女與黑色的噩夢

- '「おやかたぁ、空から女の子が！」'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00180_第１７話：將暴怒的黑色頑強之物溫柔鎮圧因而感到高興

- 'タイトルに偽り無し！'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00190_第１８話：於浴池中所接近的，幼女的秘密

- 'そろそろサブタイトルに苦情が來る氣がする⋯⋯⋯'
- 'ちょっとした真面目回でした。'
- 'もう一話くらい挾んで、第一章のクライマックスへと入ります。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00200_第１９話：瑪雅的日記，然後……

- '次回から国境での攻防戰。'
- '大軍ｖＳ幼女、始まります。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00210_第２０話：巴爾薩魯要塞攻防戰①跨越國境的陰謀

- '飛翔船から降りる兵士達を眺めながら、卡拉迪斯は腕組みする。'
- '部下にいる魔導士は五名。その內の二名は、騎兵部隊の隊長で出擊している。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00220_第２１話：巴爾薩魯要塞攻防戰②飛躍天空的幼女

- '近くにいた他の見張り兵も、次々と肉塊へと変わっていく。'
- '騎乗する人間の戰力も加わる。'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00240_第２３話：巴爾薩魯要塞攻防戰④魔弾ＶＳ怨靈槍

- '轟音とともに無數の魔彈がばら撒かれる。'
- 'そう米莉絲が察した途端、地中から虛無が溢れて穴を開けた。'
- '───終わりだ───'


## 00010_第１章　幼女、悪い大人たちに好き勝手されちゃう編/00270_第２６話：然後，幼女向著虛空呼喊

- 'けれどその言葉は、米莉絲に衝撃を與えるには充分だった。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00010_第１話：新的旅程開始

- '第二章開始です。'
- 'この章で再會、できるといいなあ。'
- '何十年よりも、もっと以前のこと───、'
- '在他們的背後，也就是東側，是貫穿南北的基尼路山脈。中間有著平緩的丘陵和森林、さすがにもう巴爾薩魯城砦も見えない。'
- '「読めなかった⋯⋯この澤古多の目をもってしても！一生の不覺！」'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00030_第３話：說謊者比小偷更可惡

- '因為是草草建成的大街，所以很難遇到盜賊之類的。魔物にしても、出沒するのはもっと北の地域であるはずだった。'
- '米莉絲將槍身拔出，作為代替的狠狠的踐踏了司祭的頭。その頭の真橫に、魔彈を一發放ってやる。'
- '魔女でさえ顔を顰める拷問手法───庫洛博斯司祭には、そう思えたのだろう。'
- '擊てば確殺───と言うと、さすがに物騒すぎる氣もするのだが。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00040_第４話：與領主軍的茶會

- '過激派になると、だいたいこんな感じです。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00050_第５話：帝都的牆壁阻擋著魔弾

- 'ちょっと男比率高めの回。でも幼女の出番もあります。'
- '本來ならば、一ヶ月は樣子を見たいところだった。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00060_第６話：叫醒睡覺的孩子……

- 'そう、あまりお待たせしないのがロリガンクオリティ。'
- 'でも、書き溜めがそろそろ⋯⋯ね。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00070_第７話：不好的大概是那些家伙

- '「遅いわね⋯⋯」'
- '「そうよ。あの子ったら、意外と泣き虫なんだから。露比絲は知らないでしょうけど、前に、お晝寢してた時にね⋯⋯」'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00080_第８話：戰闘與紛亂相行

- 'グリエル司教從遠處眺望著暴徒在卡塞姆的街上到處襲擊。'
- 'グリエル司教擔任帝都東南方的卡塞姆的教區的司教。因為有很多小的領地，各自的領主而對教會的對應也不同，只是選擇派遣的司祭也讓我費盡頭腦。'
- 'グリエル的部下有一百名左右的教會兵，威脅小領主的手法也考慮了。但是，就算這是一個連居民都不在的貧窮的村子的領主，也表現了堅決抵抗的態度。'
- '以保護グリエル的隊列站立的教會士兵，愉快地說出來這些話。看著遠方的戰火中他人死去的樣子。'
- '雖然只有一點但是他們還是在感到驕傲和責備グリエル之間猶豫了一會。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00090_第９話：不再放開這雙手，直到永遠。

- 'ぽんぽん（就是用手拍頭的聲音）。'
- 'かーちゃんの雷（魔術）は恐ろしいのです。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00110_第１１話：迫近卡塞姆街的暗影

- '米莉絲こくこく（點頭聲效口可口可）高興地點頭，看著這樣的米莉絲夏洛露出了苦澀的表情。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00130_第１３話：新的出發

- '次回から、帝都へ向けての旅路です。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00140_第１４話：刺客

- '久しぶりに、新たな魔導遺物の登場です。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00150_第１５話：魔弾ＶＳ蛇毒石眼①

- '次回、本格バトル。'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00170_第１７話：魔弾ＶＳ蛇毒石眼③

- '「ぐっ、は、あ⋯⋯っ！」'


## 00020_第２章　幼女、迷子になっても歩き続ける編/00180_第１８話：接連不斷的旅程，剰下還有一些

- '在備齊了質量上乘的家具的辦公室裡，吉爾亞德・哈姆斯瓦蘇（吉爾亞德・ハームズワーズ）的眉頭緊皺。吉爾亞德作為蕾米利亞聖教国的宰相會被各種各樣的工作纏身，但很少會有表露自己不高興的事。'
- '「呵呵（ふふっ）。真的，不知道誰才是姐姐呢。」（中文沒有準確的詞語能描述這個聲音，ふふっFu Fu～Tsu：由於忍著笑而發出類似輕聲吹氣似的笑聲）'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00010_第１話：帝都

- '但是不能說出來的話，就不說出口。（でも有り得ないとは言い切れないので、口には出さなかった。這是啥！！！）'
- '迪弗里德さん、いったい何ムントなんだ⋯⋯⋯'
- 'ともあれ、次回はようやく帝都內へ入ります。'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00020_第２話：突然開始，帝都騒亂

- '幼女だって、考え無しじゃない、はず⋯⋯？'
- 'やっぱり幼女は自重できなかったよ⋯⋯（´・ω・`）'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00030_第３話：暴行

- '鬼ごっこの予定でしたが、その裏での出來事が先になりました。'
- 'この親子、誰が皇帝でも暴君として名を殘しそうな氣がしますｗ'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00060_第６話：魔弾ＶＳ斷傲劍②

- '魔法おじいちゃん、マジカル☆阿德拉巴爾德、始まります！'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00070_第７話：魔弾ＶＳ斷傲劍③

- 'それはそうと、皆樣のおかげで１００萬ＰＶ達成しました。'
- '評價ポイントの方も、もうじき１０，０００Pt達成です。'
- '記念すべき１００００Ptをゲットするなら今ですよ（チラッ'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00080_第８話：皇帝的責任

- '非公式ながら幼女皇女誕生です。'
- 'そして帝都編は、實はまだ半分もいってないですかね。'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00120_第１１話：准備，進行，然後爆發

- '新年あけましておめでとうございます。'
- 'どうか今年も、幼女の活躍を應援してやってください。'
- 'そしてお約束のように騒亂も始まります。'
- '血生臭いのは今更なので、どうにもなりませんｗ'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00145_第１０.５話：那時的両人

- 'サブキャラ短編。'
- '増量して、なんとか一話に収めました。'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00150_第１４話：初次的出陣

- 'ヴァール湖城城寨，那個冰路相連的街道，給帝国帶來了巨大的財富。'


## 00030_第３章　幼女、知らないおじさんに誘われる編/00160_第１５話：軍用型極式魔導殲刃『一騎當千』

- 'なんとなしにベッドから身を起こし、自身の手を掲げてみる。'
- '昨日はもうひとつ、大きな報せが入ってきた。'
- 'もしもまともな戰闘になったとしても、この瓦努湖城砦は堅牢だ。'
- 'そもそも、この城砦に辿り著くことすら至難の業なのだ。'
- '「こうしてあれこれと考えていること自體⋯⋯脅威を覺えている、そう認めるしかないわね。まだ敵も來ていないのに───」'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00010_第１話：西方國境 沒有異常

- '新章突入です。'
- '戰記モノらしく激動の展開を繰り広げつつ、ほのぼのさんの無事を祈りたいですね。'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00020_第２話：悄然開始的戰爭

- '高速フラグ回収！'
- '次回には、ちゃんと補給します。'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00030_第３話：幼女三人

- 'ふえるようじょ。'
- 'この作品の半分は、幼女への優しさでできています。'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00050_第５話：雖然沒有南瓜馬車

- '「もう（就是冒～～）！姐姐，又是在做隨便的事！」'
- '「もう（就是冒～～）！姐姐是有多樂觀啊」'
- 'もう（就是冒～～）！說著和平時一樣的口頭禪的同時，露比絲在床上坐下。'
- '「⋯⋯呢咕⋯⋯露比絲⋯⋯⋯ぁぁぁぁぁ～～⋯⋯」（各種哭的擬聲詞自行腦補吧）'
- '「領主的霍德爾というと，第一導師派的貴族嗎？」'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00060_第６話：魔弾幼女和魔法幼女

- 'ちょっと短めです。'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00070_第７話：脂肪多的肉更易燃

- '「如果老的話，至少等到這個戰鬥結束之後（米莉絲絶對嬌了，都爆粗口了しやがれ）」'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00090_第９話：突如其來的聖女伝說

- 'ちょっとだけ増量中。'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00100_第１０話：魔導國，第三導士派

- '「もう！你又說了那樣的話⋯⋯」'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00120_第１２話：魔女與烏鴉與生首

- '『哎呀，太一本正經了。很久以前，不是叫我世界（ルド）嗎？啊，是米婭大人來著嗎？』'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00130_第１３話：現在的話這雙手抓不住

- '敏捷かつ小柄で、速射形態では照準を定め難い。'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00140_第１４話：狂亂魔女所期望的

- 'ただし、今回は子供には見せられない（グロ注意）な內容が含まれます。'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00160_第１６話：戰爭的狼煙，絶不單單是煙

- '魔彈ｖＳ魔女、序幕ですね。'
- '週末になるべく書き進めたい！'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00200_第２０話：無論何處魔弾都將降臨

- 'ちょっと短めです。'


## 00040_第４章　幼女、泣く子の手を引いてあげる編/00230_第２３話：歸途，永不寂寞

- '「ふぁ⋯⋯」'
- '次回より新章です。'


## 00050_第５章　幼女、おうちの前を通り過ぎちゃう編/00000_第１話　帝國軍ＶＳ北方貴族軍①

- '夏洛「メテオ！（極大）」'


## 00050_第５章　幼女、おうちの前を通り過ぎちゃう編/00010_第２話　帝國軍ＶＳ北方貴族軍②

- 'かなり増量中。'
- '「ぐっ⋯⋯！」'


## 00050_第５章　幼女、おうちの前を通り過ぎちゃう編/00030_第４話　帝都包圍網

- '菲莉西亞さんは十七歳くらいです。'
- '幼女＝正義なこの作品ですが、さてどうなりますかねえ。'


## 00050_第５章　幼女、おうちの前を通り過ぎちゃう編/00040_第５話　帝都攻防、前哨戰

- '不管怎嘛說，這可是「全能感知（すべての感覺）」'


## 00050_第５章　幼女、おうちの前を通り過ぎちゃう編/00050_第６話　帝都攻防、全軍激突戰

- '「まさか、『斷傲劍』に何かしらの不調が⋯⋯？」'
- '「いえ、これは⋯⋯魔導遺物すべてが封じられている？」'
- '「こちらもだ！奴等が何かをしたというのか！？」'
- '「くそっ、伝令を出せ！まずは落ち著いて防御に努めるのだ！」'
- 'しかしその聲も震え、焦りは冷や汗となって頬を伝っていった。'


## 00050_第５章　幼女、おうちの前を通り過ぎちゃう編/00090_第１０話　帝都攻防、狂信者との宴

- 'ひな祭り更新を逃がしたのは痛恨ですね。'
- 'どうして短編ネタって過ぎてから思い浮かぶんでしょう。'
- 'まあそれはともかく、本編をどうぞ。'


## 00050_第５章　幼女、おうちの前を通り過ぎちゃう編/00100_第１１話　帝都攻防、然後……幼女突撃！

- 'かなり増量中。'
- 'そして今回、實は１００回目の更新です。'
- '記念すべき回にこの話が來るとは、なにやら運命的なものを感じてしまいます。'


## 00050_第５章　幼女、おうちの前を通り過ぎちゃう編/00110_第１２話　跨越那壁壘

- 'ぞわり（Zowari）。'
